<resources>
    <string name="app_name">ЕГЭ Химия</string>
    <string name="main_button_teory">Теория</string>
    <string name="main_button_test">Тесты</string>
    <string name="trial_variants">Пробные варианты</string>
    <string name="correct_answers">Поздравляем! Всё правильно!</string>
    <string name="not_correct_answers">У вас есть ошибки. Правильных ответов:</string>


    <string name="teory1">Строение электронных оболочек атомов</string>
    <string name="teory2">Закономерности изменения свойств элементов</string>
    <string name="teory3">Электроотрицательность. Степень окисления и валентность</string>
    <string name="teory4">Ковалентная химическая связь</string>
    <string name="teory5">Вещества молекулярного и немолекулярного строения</string>
    <string name="teory6">Классификация химических реакций в неорганической и органической химии</string>
    <string name="teory7">Скорость реакции, её зависимость от различных факторов</string>
    <string name="teory8">Обратимые и необратимые химические реакции</string>
    <string name="teory9">Электролитическая диссоциация электролитов в водных растворах</string>
    <string name="teory10">Реакции ионного обмена</string>
    <string name="teory11">Гидролиз солей</string>
    <string name="teory12">Реакции окислительно-восстановительные</string>
    <string name="teory13">Электролиз расплавов и растворов (солей, щелочей, кислот)</string>
    <string name="teory14">Классификация неорганических веществ</string>
    <string name="teory15">Характерные химические свойства простых веществ</string>
    <string name="teory16">Характерные химические свойства оксидов</string>
    <string name="teory17">Химические свойства оснований, амфотерных гидроксидов и кислот</string>
    <string name="teory18">Характерные химические свойства солей</string>
    <string name="teory19">Характерные химические свойства неорганических веществ</string>
    <string name="teory20">Взаимосвязь различных классов неорганических веществ</string>
    <string name="teory21">Классификация органических веществ</string>
    <string name="teory22">Теория строения органических соединений</string>
    <string name="teory23">Характерные химические свойства углеводородов</string>
    <string name="teory24">Характерные химические свойства предельных спиртов и фенола</string>
    <string name="teory25">Основные способы получения углеводородов</string>
    <string name="teory26">Характерные химические свойства аминов и аминокислот</string>
    <string name="teory27">Взаимосвязь углеводородов и кислородосодержащих органических соединений</string>
    <string name="teory28">Лаборатории</string>
    <string name="teory29">Качественные реакции на неорганические вещества и ионы. Идентификация органических соединений</string>
    <string name="teory30">Металлургия</string>



<string name="text1">"Пример 1. Из указанных в ряду химических элементов выберите два элемента, атомы которых име­ют на внешнем энергетическом уровне в основном состоянии неспаренные электроны.
    1) Ве 2) Si 3) Аг 4) Mg 5) Al
Запишите в поле ответа номера выбранных элементов.
Атом бериллия имеет конфигурацию внешнего электронного слоя Is2 (два электрона на одной атомной орбитали спарены). Аналогичную электронную конфигурацию (3s2) имеет атом магния. В атоме аргона на внешнем уровне 8 электронов, образующих четыре электронные пары: 3s23/A В атоме кремния на внешнем уровне четыре электрона: 3s23/?2, два из них являются неспаренными. Элемент ША группы алюминий на внешнем уровне имеет три электрона 3s23/?!, при этом электрон, находящийся на /?-орбитали, является неспаренным.
Ответ: 25
Пример 2. Какие из указанных ионов имеют электронную конфигурацию инертного газа?
    1) Сг3+	2) СГ	3) Cu2+ 4)Na+	5) Fe2+
Атомы инертных газов имеют завершенный внешний энергетический уровень: ls2(//e) или ns2np6, т.е. содержащий 8 внешних электронов. В условии задания указаны положительно заряжен­ные ионы хрома, меди и железа, которые относят к 3//-элементам. Число электронов в этих частицах равно, соответственно 21, 27 и 24, что не соответствует ни одному из инертных газов. Атом хлора на внешнем уровне содержит 7 электронов (3s23/?5), соответственно хлорид-ион содержит 8 электронов и имеет строение внешнего уровня 3s23/?6. Именно таково строение внешнего уровня инертного газа - аргона. Электронная конфигурация атома натрия ls22s22p63s\ Катион натрия содержит на один электрон меньше. Строение внешнего уровня катиона натрия совпадает со строением внешнего уровня инертного газа-неона (ls22s22p6).
Ответ: 24

Пример 3. Из указанных в ряду химических элементов выберите два элемента, имеющих сходную конфигурацию внешнего энергетического уровня.
    1) Rb 2) Р 3)Mg 4) Сг 5)А1
Запишите в поле ответа номера выбранных элементов.
Рубидий является элементом пятого периода IA группы. Электронная конфигурация внешнего слоя его атома 5s1. Фосфор, магний и алюминий - также элементы A-групп. Число электронов на внешнем энергетическом уровне атомов этих элементов равно номеру группы:
Р 3s23p3
Mg ,3s2
Al 3s23px
Атом хрома является //-элементом. На внешнем энергетическом уровне атомов //-элементов находится не более двух электронов. У атома хрома из-за «провала» электрона на внешнем энерге­тическом уровне находится только один электрон 4s1. Таким образом, сходную конфигурацию внешнего энергетического уровня имеют атомы хрома и рубидия.
Ответ: 14

Пример 4. Какие из указанных ионов имеют электронную конфигурацию атома гелия?
    1) А13+	2)Н'	3)С+2	4) О2-	5) Li+
Атом гелия, расположенный в 1-м периоде VIIIА группе имеет конфигурацию L2. Среди предложенных ионов только гидрид-ион Н и катион лития содержат на внешнем 15 уровне два электрона. Электронные конфигурации остальных ионов отличаются от конфигурации атома гелия:
А13+ 1522?2р6
Н“ к2
С+2 к22?
О2’ 1522?2/
Li+ к2
Ответ: 25"</string>
<string name="text2">"Пример 1. Из числа указанных в ряду элементов
l)Na	2) К	3) Si	4) Mg	5) С
выберите два элемента, которые проявляют постоянную степень окисления равную +1.
Постоянную степень окисления +1 в соединениях имеют металлы IA группы. В приведенном ряду элементов металлами IA группы являются натрий и калий.
Ответ: 12
Пример 2. Из числа указанных в ряду элементов
l)Na	2) К	3) Si	4) Mg	5) С
выберите два элемента, которые могут проявлять отрицательную степень окисления.
Отрицательную степень окисления в соединениях могут проявлять только неметаллы. В при­веденном ряду элементов неметаллами являются углерод и кремний.
Ответ: 35
Пример 3. Степень окисления +2 атом углерода имеет в соединении
    1) СО2 2)СВг4 3)НСООН 4) СН3СООН
Определим степени окисления углерода в указанных соединениях с учетом того, что атом во­дорода в органических соединениях проявляет степень окисления +1, атом галогена -1, а атом кис­лорода -2. В молекулах СО2, СВг4, НСООН степень окисления углерода равна, соответственно, +4, +4 и +2. В молекуле уксусной кислоты атомы углерода имеют разные степени окисления: -3 и +3. Таким образом, степень окисления +2 имеет атом углерода в молекуле муравьиной кислоты.
Ответ: 3"</string>
<string name="text3">"Пример 1. В каком ряду находятся соединения только с ионной связью?
    1) F2, КС1, NO2, NH3
    2) NH4C1, LiBr, CaO, BaF2
    3) CaF2, CaSO4, H2O, NH4F
    4) NaNO3, HF, NF3, ZnO
Ионная связь реализуется в двух случаях. Во-первых, в бинарных соединениях, образованных типичным (активным) металлом и типичным неметаллом, например, КС1, LiBr, CaF2. В этом случае разность в значениях электроотрицательностей достаточна для образования ионной связи. Во- вторых, ионная связь реализуется между сложными (составными) ионами, например, в соединениях NH4CI (есть сложные ионы аммония NFL/ и хлорид-ионы СГ) или NaNO3 (есть ионы натрия Na+ и сложные нитрат-анионы NO3“). Следовательно, ионная связь имеется во всех соединениях второго ряда.
Ответ: 2.

Пример 2. Ковалентную полярную и ковалентную неполярную связь имеют соответственно:
    1) вода и сероводород
    2) бромид калия и азот
    3) аммиак и водород
    4) кислород и метан
Ковалентная химическая связь образуется за счет общих электронных пар. Между атомами од­ного и того же элемента образуется ковалентная неполярная связь. Между атомами разных элемен­тов, отличающихся по электроотрицательности, - ковалентная полярная связь. Это положение явля­ется основанием для выбора правильного ответа.
При этом следует обратить внимание на слово «соответственно» в условии задания, которое означает, что сначала надо выбрать соединение с ковалентной полярной связью, а затем - соедине­ние с неполярной связью. Кроме того, чтобы предупредить возможную ошибку при выборе ответа, следует обратить внимание на название веществ и по нему судить о их составе. В этом случае будет ясно, что бромид калия в своем составе имеет ионы металла К+, что свидетельствует о ионном ха­рактере связи в этом соединении.
Ответ: 3

Пример 3. Водородная связь образуется между молекулами
    1) С6Н6	2) С2Н5ОН 3)С2Н5ОС2Н5	4) НСООС2Н5
Водородная связь - это особый вид межмолекулярного взаимодействия.
Водородная связь образуется между атомом водорода одной молекулы и неподелённой парой элек­тронов электроотрицательного элемента (например, F, О, N) другой молекулы. Такая связь не образуется между молекулами углеводородов, простых и сложных эфиров (ответы 1, 3 и 4), т.к. в их молекулах по­лярность связи С-Н выражена недостаточно. В молекуле спирта С2Н5ОН атом кислорода, имеющий ча­стичный отрицательный заряд, может взаимодействовать с атомом водорода другой молекулы, имею­щим некоторый положительный заряд в результате частичного смещения электронов к атому кислорода:
сн3-сн2-о^-н^
Ответ: 2

Пример 4. Во всех соединениях какого ряда имеется ионная связь?
    1) N2, КС1, NO2
    2) NH4CI, LiBr, CaO
    3) CaF2, CaSO4, H2O
    4) NaNO3, HF, NF3
В бинарных соединениях, образованных типичным (активным) металлом и типичным неметал­лом, например, КС1, LiBr, CaF2 связь ионная. В этом случае разность в значениях электроотрица­тельностей элементов достаточна для образования ионной связи. Ионная связь образуется также между сложными ионами, например в соединениях NH4CI (есть сложные ионы аммония NH4' и хло- рид-ионы СГ) или NaNO3 (есть ионы натрия Na+ и сложные нитрат-анионы NO3“). Следовательно, ионная связь имеется во всех соединениях второго ряда.
Ответ: 2"</string>
<string name="text4">"Пример 17. Молекулярную кристаллическую решетку имеет каждое из двух веществ:
    1) графит и алмаз
    2) кремний и иод
    3) хлор и оксид углерода(ГУ)
    4) хлорид бария и оксид бария
В зависимости от вида частиц и характера связи между ними различают четыре типа кристал­лических решёток: ионные, атомные, молекулярные и металлические. В узлах кристаллических ре­шёток алмаза и кремния находятся атомы, соединенные прочными ковалентными связями. Веще­ства хлорид бария и оксид бария образованы по типу ионной связи. Кристаллические решетки, в узлах которых находятся молекулы (полярные и неполярные), называются молекулярными. Только хлор, молекула которого образована ковалентной неполярной связью, и оксид углерода(1У), для мо­лекулы которого характерна ковалентная полярная связь, имеют молекулярные кристаллические решетки.
Ответ: 3
Пример 18. Кристаллическая решётка алмаза и графита
    1) атомная
    2) металлическая
    3) ионная
    4) молекулярная
Простые вещества - аллотропные разновидности углерода - не могут иметь ионное строение. Металлическая решётка для неметалла углерода также невозможна. Наконец, исключим молекуляр­ную решётку, т.к. ни алмаз, ни графит не образуют изолированных молекул. Кристаллическая ре­шётка алмаза и графита - атомная.
Ответ: 1
Пример 19. Немолекулярное строение имеет
    1) фуллерен 2) алмаз 3) вода 4) углекислый газ
Фуллерен - аллотропная модификация углерода - состоит из отдельных молекул Сео и С70, т.е. имеет молекулярное строение. Молекулярное строение имеют также вода и углекислый газ. Они состоят, соответственно, из молекул Н2О и СО2. Методом исключения приходим к выводу, что не­молекулярное строение имеет алмаз. Действительно, высокая твёрдость и высокая температура плавления алмаза свидетельствуют о немолекулярной природе этого вещества. Кристаллическая решетка алмаза - атомная.
Ответ: 2"</string>
<string name="text5">"Пример. Молекулярную кристаллическую решетку имеет каждое из двух веществ:
        1) графит и алмаз
        2) кремний и иод
        3) хлор и оксид углерода(ГУ)
        4) хлорид бария и оксид бария
        В зависимости от вида частиц и характера связи между ними различают четыре типа кристал¬лических решёток: ионные, атомные, молекулярные и металлические. В узлах кристаллических ре¬шёток алмаза и кремния находятся атомы, соединенные прочными ковалентными связями. Веще¬ства хлорид бария и оксид бария образованы по типу ионной связи. Кристаллические решетки, в узлах которых находятся молекулы (полярные и неполярные), называются молекулярными. Только хлор, молекула которого образована ковалентной неполярной связью, и оксид углерода(1У), для мо¬лекулы которого характерна ковалентная полярная связь, имеют молекулярные кристаллические решетки.
        Ответ: 3" </string>
<string name="text6">"Пример. К реакциям замещения относится взаимодействие
        1) пропена и воды
        2) пропена и водорода
        3) пропена и хлора при комнатной температуре
        4) пропена и хлора при 600 °C
        Проанализируем предложенные варианты ответов. В первом случае происходит присоедине¬ние воды к пропену с образованием пропанола-2. Во втором случае также происходит реакция при¬соединения, в результате которой образуется пропан. В третьем случае хлор также присоединяется по двойной связи к молекуле пропена и образуется 1,2-дихлорпропан СНз-СН=СН2 + С12 -> СН3-СНС1-СН2С1 И лишь в четвертом случае происходит реакция замещения — при столь высокой температуре происхо¬дит не присоединение хлора по двойной связи, а радикальное замещение атома водорода в метильной группе на хлор. СН3-СН=СН2 + С12 -> СН2С1-СН=СН2 + НС1
        Ответ: 4. "</string>
<string name="text7">"Пример. Увеличению скорости реакции, уравнение которой 2СО + Ог — 2СО2, способствует
        1) увеличение концентрации СО
        2) уменьшение концентрации О2
        3) понижение давления
        4) понижение температуры
        Известно, что скорость химической реакции зависит от следующих факторов:
        - природы реагирующих веществ (при прочих равных условиях более активные вещества ре¬агируют быстрее);
        - концентрации реагирующих веществ (чем выше концентрация, тем выше скорость реак¬ции);
        - температуры (увеличение температуры приводит к ускорению реакций);
        - присутствия катализатора (катализатор ускоряет процесс);
        - давления (для реакций с участием газов увеличение давления равносильно увеличению концентрации, поэтому скорость реакций с ростом давления увеличивается);
        - степени измельчения твердых веществ (чем больше степень измельчения, тем больше пло¬щадь поверхности соприкосновения твердых реагентов, и тем выше скорость реакции).
        С учетом этих факторов проанализируем предложенные варианты ответов:
        1) увеличение концентрации СО (исходного вещества) действительно приведет к увеличению ско¬рости химической реакции;
        2) уменьшение концентрации О2 приведет не к увеличению, а к уменьшению скорости реакции;
        3) снижение давления по своей сути то же самое, что и уменьшение концентрации реагентов, следовательно - скорость реакции тоже уменьшится;
        4) снижение температуры всегда приводит к уменьшению скорости химической реакции.
        Ответ: 1 "</string>
<string name="text8">"Пример. Химическое равновесие в системе СОг(г) + С(ТВ) 2СО(Г) - Q смещается в сторону продукта реакции в результате
        1) уменьшения температуры
        2) уменьшения давления
        3) увеличения концентрации СО
        4) уменьшения концентрации СО2
        Проанализируем действие каждого из факторов на состояние равновесия в этой системе:
        1) уменьшение температуры смещает равновесие в сторону протекания экзотермического процесса, в рассматриваемом случае - влево.
        2) уменьшение давления смещает равновесие в сторону увеличения объема газов, в данном случае - вправо (т.к. в левой части уравнения фигурирует 1 моль газа, а в правой - 2 моль).
        3) увеличение концентрации СО смещает равновесие в сторону его расходования, т.е. влево.
        4) уменьшение концентрации СО2 смещает равновесие в сторону его образования, т.е. влево.
        Ответ: 2 "</string>
<string name="text9">"Пример. К электролитам относятся каждое из веществ, указанных в ряду:
        1) КОН; C2H5NH2; Na2CO3
        2) CU(NO3)2; HCOONa; CH4
        3) CH3COOH; Ва(ОН)2; [CH3NH3]+CE
        4) СаС12; С6Н12О6; H2SO3
        Вещества, которые в растворенном или расплавленном виде проводят электрический ток, называют электролитами. Вещества с ковалентной сильно полярной и ионной связями, как правило, электролиты. Вещества с ковалентной неполярной связью, как правило, неэлектролиты. К этому можно добавить, что все соли, щелочи и многие кислоты - электролиты. Проанализировав состав предложенных веществ, делаем вывод о виде химической связи в них и их принадлежности к клас¬сам соединений. Определяем, что правильный ответ 3. В этом ряду представлены кислота, щелочь и соль.
        Ответ: 3 "</string>
<string name="text10">"Пример. Сокращенное ионное уравнение Fe2+2ОН= Fe(OH)2 соответствует взаимодействию
        1) Fe(NO3)3 и КОН
        2) FeSO4 и LiOH
        3) Na2S и Fe(NO3)2
        4) Ва(ОН)2 и FeCl3
        Из сокращенного ионного уравнения: Fe2+ + 2ОН = Fe(OH)2i следует, что в химическую реакцию должны вступать растворимая соль железа(И) и сильное основание (щелочь). Поэтому сразу же исключим первый и четвертый ответы, в которых в качестве реагентов фигурируют соли железа(Ш). Из оставшихся двух вариантов ответа выберем тот, в кото¬ром есть гидроксид лития - сильная щелочь, нацело диссоциирующая в водных растворах. Тогда молекулярное уравнение будет выглядеть так: FeSO4 + 2LiOH = Fe(OH)2i + Li2SO4.
        Ответ: 2 "</string>
<string name="text11">"Пример. Кислую реакции среды имеет водный раствор
    1) нитрата кальция
    2) хлорида стронция
    3) хлорида алюминия
    4) сульфата цезия
Вспомним, что кислую реакцию среды имеют средние соли, образованные слабым основанием и сильной кислотой (гидролиз по катиону). Среди предложенных вариантов ответа такая соль есть - это хлорид алюминия. Следовательно, среда его раствора — кислая:
А13+ + Н2О А1(ОН)2+ + IT
Ответ: 3"</string>
<string name="text12">"Окислительно-восстановительные реакции — это химические реакции, сопровождающиеся изменением степени окисления у атомов реагирующих веществ. При этом некоторые частицы отдают электроны, а некоторые получают.
        Окислители — это частицы (атомы, молекулы или ионы), которые принимают электроны в ходе химической реакции. При этом степень окисления окислителя понижается. Окислители при этом восстанавливаются.

        Восстановители — это частицы (атомы, молекулы или ионы), которые отдают электроны в ходе химической реакции. При этом степень окисления восстановителя повышается. Восстановители при этом окисляются.
        Химические вещества можно разделить на типичные окислители, типичные восстановители, и вещества, которые могут проявлять и окислительные, и восстановительные свойства. Некоторые вещества практически не проявляют окислительно-восстановительную активность.

К типичным окислителям относят:

-простые вещества-неметаллы с наиболее сильными окислительными свойствами (фтор F2, кислород O2, хлор Cl2);
-сложные вещества, в составе которых есть ионы металлов или неметаллов с высокими положительными (как правило, высшими) степенями окисления: кислоты (HN+5O3, HCl+7O4), соли (KN+5O3, KMn+7O4), оксиды (S+6O3,  Cr+6O3)
-соединения, содержащие некоторые катионы металлов, имеющих  высокие степени окисления: Pb4+, Fe3+, Au3+ и др.


Типичные восстановители – это, как правило:

-простые вещества-металлы (восстановительные способности металлов определяются рядом электрохимической активности);
-сложные вещества, в составе которых есть атомы или ионы неметаллов с отрицательной (как правило, низшей) степенью окисления: бинарные водородные соединения (H2S, HBr), соли бескислородных кислот (K2S, NaI);
-некоторые соединения, содержащие катионы с минимальной положительной степенью окисления (Sn2+, Fe2+, Cr2+), которые, отдавая электроны, могут повышать свою степень окисления;
-соединения, содержащие сложные ионы, состоящие из неметаллов с промежуточной положительной степенью окисления (S+4O3)2–, (НР+3O3)2–, в которых элементы могут, отдавая электроны, повышать свою положительную степень окисления.

        Большинство остальных веществ может проявлять как окислительные, так и восстановительные свойства."</string>
<string name="text13">"Пример. Установите соответствие между формулой соли и продуктом, образующимся на катоде при электролизе её водного раствора.
        ФОРМУЛА СОЛИ
        A) A1(NO3)3
        Б) Hg(NO3)2
        В) Cu(NO3)2
        Г) NaNO3


        ПРОДУКТ НА КАТОДЕ
        1) водород
        2) алюминий
        3) ртуть
        4) медь
        5) кислород
        6) натрий
    ри выполнении задания необходимо вспомнить основные правила, в соответствии с которыми можно определить продукты, образующиеся на катоде при электролизе веществ в растворах.
На катоде всегда происходит процесс восстановления.
Если металл в ряду напряжений стоит левее марганца, то выделяется водород. Воспользовавшись этим правилом, находим, что в случае электролиза солей A1(NO3)3 и NaNO3 на катоде выделяется водород.
Если металл в ряду напряжений расположен правее водорода, то на катоде выделяется сам металл. Следовательно, в случае электролиза солей Hg(NO3)2 и Cu(NO3)2 выделяется, соответственно, ртуть и медь.
        Ответ: 1341
"</string>
<string name="text14">"Пример. Из перечисленных веществ выберите три вещества, которые являются оксидами.
    1) SO2
    2) А12О3
    3) Na2O2
    4) OF2
    5) Н2О2
    6) CuO
Запишите цифры, под которыми они указаны.
Такие задания проверяют усвоение знаний о классификации неорганических веществ. Вспом­ним определение оксидов: оксиды - соединения, состоящие из атомов двух элементов, один из ко­торых кислород в степени окисления -2.
Проанализируем состав веществ, данных в перечне. Все эти соединения состоят из атомов двух элементов, один из которых кислород, но только SO2, А12О3 и CuO содержат кислород в степени окисления -2.
Ответ: 126"</string>
<string name="text15">"Пример. С водой при комнатной температуре не реагирует
        1) магний
        2) бериллий
        3) барий
        4) стронций
Известно, что химическая активность металлов в главных подгруппах возрастает сверху вниз:
Be - Mg - Са - Sr - Ba - Ra
------------------------------>
Обратимся к электрохимическому ряду напряжений металлов. Металлы, стоящие в ряду напряжений до алюминия, взаимодействуют с водой при обычных условиях с образованием гидрок­сида металла и водорода (исключение составляет бериллий, не реагирующий с водой даже при нагревании; магний при комнатной температуре реагирует медленно, а алюминий активно взаимо­действует с водой при снятии оксидной плёнки). Металлы, стоящие в ряду напряжений от алюми­ния до водорода, взаимодействуют с перегретым паром с образованием оксида металла и водорода. Металлы, стоящие в ряду напряжений после водорода, не реагируют с водой
Все перечисленные в задании металлы находятся во ILA-группе. Барий и стронций относятся к ще­лочноземельным металлам, активность которых довольно высока. Так, и Ва, и Sr реагируют с водой при обычной температуре. Магний по активности приближается к щелочноземельным металлам, однако он активно реагирует с водой только при нагревании. А вот бериллий малоактивен, он не реагирует с во­дой.
Ответ: 2"</string>
<string name="text16">"Пример. Оксид азота(Н) взаимодействует с
    1) кислородом
    2) гидроксидом алюминия
    3) оксидом кальция
    4) водой
Оксид азота(П) NO относится к несолеобразующим (безразличным) оксидам. Подобные окси­ды не взаимодействуют с водой и не образуют солей с водными растворами кислот и щелочей. Ре­акция с кислородом возможна, при этом оксид азота(П) легко окисляется до оксида азота(ГУ). Эту реакцию используют при промышленном получении азотной кислоты.
Ответ: 1"</string>
<string name="text17">"Пример. С гидроксидом натрия реагирует:
    1) хлорид лития
    2) сульфат натрия
    3) нитрат меди(П)
    4) оксид серы(1У)
    5) хлор
    6) оксид магния
При выполнении задания используем знания о химических свойствах веществ различных клас­сов. Гидроксид натрия NaOH - щелочь, образует в растворе ионы Na+ и ОН . С хлоридом лития и сульфатом натрия реакция гидроксида натрия не протекает, т.к. не происходит образования осадка, газа или слабого электролита.
С нитратом меди(П) реакция возможна, т.к. ионы меди связываются с гидроксид-ионами с об­разованием осадка гидроксида меди(П):
Cu2+ + 2ОН“= Си(ОН)4.
Хлор при взаимодействии с холодным водным раствором NaOH образует две соли согласно уравнению:
С12 + 2NaOH = NaCl + NaClO + Н2О.
В реакцию с гидроксидом натрия вступает кислотный оксид — SO2. При этом образуются соль и вода:
2NaOH + SO2 = Na2SO3 + Н2О.
А вот оксид магния - основный оксид, с основаниями не реагирует.
Ответ: 345"</string>
<string name="text18">"Пример. Хлорид алюминия в растворе взаимодействует с
        1) K2SO4
        2) MgSO4
        3) HNO3
        4) Са(ОН)2
Для успешного выполнения этого задания необходимо применить знания о химических свой­ствах солей. Соли взаимодействуют с металлами (согласно электрохимическому ряду напряжений металлов), с растворимыми в воде основаниями, растворами кислот и с другими солями. При этом следует помнить условия осуществления реакций ионного обмена в водных растворах до конца (вы­падение осадка, выделение газа, образование слабого электролита). Анализируя приведённые вари­анты ответов на основе сказанного выше, установим, что хлорид алюминия А1С13 вступает в реак­цию лишь с гидроксидом кальция Са(ОН)2 по уравнению:
2А1С13 + ЗСа(ОН)2 = 2А1(ОН)31 + ЗСаС12,
А13++ ЗОН-= А1(ОН)3|.
Ответ: 4"</string>
<string name="text19">"Установите соответствие между формулой вещества и реагентами, с каждым из которых это вещество может взаимодействовать.
        ФОРМУЛА ВЕЩЕСТВА
    A) Р
    Б) Fe2O3
    B) Си2О
    Г) NH4CI

        РЕАГЕНТЫ
    1) НС1, HNO3, Na2CO3
    2) О2, Zn, КОН(р-р)
    3) ВаС12, AgNO3, СО
    4) О2, СО, НС1
    5) Н28О4(конц.), КОН, Pb(NO3)2
При выполнении задания необходимо применить знания о химических свойствах каждого из веществ, указанных в левом столбце. Необходимо учитывать свойства характерные для каждого ве­щества, как представителя своего класса, так и специфические его свойства.
Фосфор является неметаллом и может проявлять следующие свойства: окислительные в реак­ции с металлами, восстановительные при взаимодействии с сильными окислителями (например с О2), а также может реагировать со щёлочью (А - 2).
Fe2O3 является амфотерным оксидом и способен реагировать с кислотами и щелочами. При сплавлении возможна реакция с содой Na2CO3 (Б - 1).
Для Си2О будут характерны реакции со следующими веществами. С кислородом, т.к. можно окислить медь до степени окисления +2. С оксидом углерода(П) происходит восстановление меди. Будет идти реакция с соляной кислотой, т.к. Си2О проявляет основные свойства (В - 4).
Для хлорида аммония NH4CI подойдут реагенты из списка 5, в твердом виде он способен реа­гировать с концентрированной серной кислотой с выделением хлороводорода. Реакция со щёлочью является качественной реакцией на соли аммония. А с нитратом свинца Pb(NO3)2 возможна реакция ионного обмена, т.к. образуется нерастворимый хлорид свинца (Г - 5). Запишем ответ в таблицу.
        Ответ:2145"</string>
<string name="text20">""</string>
<string name="text21">"Пример 1. Установите соответствие между названием вещества и классом (группой) органических соединений, к которому(-ой) оно принадлежит.
    НАЗВАНИЕ ВЕЩЕСТВА
        А) ацетилен
        Б) этиленгликоль
        В) глицилаланин

КЛАСС (ГРУППА) ОРГАНИЧЕСКИХ СОЕДИНЕНИЙ
        1) альдегиды
        2) спирты
        3) алкины
        4) пептиды


Чтобы успешно выполнить это задание, необходимо знать не только систематические, но и тривиальные (исторически сложившиеся) названия важнейших органических соединений. Ацетилен (этин) - это первый представитель гомологического ряда алкинов (А - 3). Этиленгликоль (этандилол- 1,2) является многоатомным спиртом (Б - 2). Глицилаланин - это дипептид, молекула которого со­стоит из остатков аминокислот глицина и аланина (В - 4).
Ответ: 324"</string>
<string name="text22">"Пример. Из предложенного перечня выберите два вещества, которые являются гомологами.
    1) пентан
    2) пентадиен-1,3
    3) пропин
    4) циклопентан
    5) этан
Гомологами называют вещества, принадлежащие к одному гомологическому ряду, близкие по строению и отличающиеся по составу на одну или несколько групп -СН2-. Исходя из этого опреде­ления приходим к выводу, что среди представленных веществ гомологами являются пентан и этан.
Ответ: 15."</string>
<string name="text23">"Пример. При гидратации бутена-1 преимущественно образуется
    1) бутанол-1
    2) бутанол-2
    3) бутаналь
    4) бутанон
При гидратации - взаимодействии с водой - алкенов образуются спирты, следовательно, ответы 3 и 4 неверны. Бутен-1 СН3 - СН2 - СН = СН2 является углеводородом несимметричного строе­ния. Присоединение воды к нему протекает в оответствии с правилом В.В. Марковникова: атом водорода преимущественно присоединяется к наиболее гидрогенизированному атому углерода при двойной связи. Таким образом, преимущественным продуктом гидратации бутена-1 явля­ется бутанол-2:
                     H2SO4, t°
СН3-СН2-СН = СН2+Н2О    ►     CH3-CH2-CH-CH3
                                       |
                                       ОН
Ответ: 2"</string>
<string name="text24">"Пример. При окислении пропанола-1 может образоваться
    1) пропилен
    2) пропанон
    3) пропаналь
    4) дипропиловый эфир
Окисление спиртов может протекать под действием различных реагентов: кислорода, оксида меди(П), дихромата калия, перманганата калия и т.д. Продукт окисления зависит от старения моле­кулы спирта. Так, первичные спирты окисляются сначала до альдегидов, а далее могут быть окисле­ны до карбоновых кислот; вторичные спирты окисляются до кетонов; третичные спирты могут окисляться только в жестких условиях разрывом связи С-С. Пропанол-1 относится к первичным спиртам, поэтому его окисление приводит к образованию соответствующего альдегида - пропаналя; при избытке окислителя возможно образование и пропановой кислоты. Поскольку вариант «пропа­новая кислота» в перечне возможных ответов не предложен, выбираем вариант 3.
Ответ: 3"</string>
<string name="text25">"Пример. Бутан в лаборатории можно получить при взаимодействии
    1) бутаноата натрия и гидроксида натрия
    2) карбида алюминия и воды
    3) пропена и водорода
    4) бромэтана и натрия
        Для выполнения задания необходимо вспомнить основные способы получения алканов. Один из них - сплавление натриевых солей карбоновых килот с гидрокидом натрия. При этом происходит декарбоксилирование, и полученный алкан будет содержать на один атом углерода меньше, чем ис­ходная соль. Таким образом, при взаимодействии бутаноата натрия и гидроксида натрия образуетя пропан, а не бутан (ответ 1 - неверный):
C3H7COONa + NaOH -> С3Н8 + Na2CO3
Взаимодействие карбида алюминия с водой является способом получения метана, поэтому от­вет 2 также неверен:
А14С3 + 12Н2О -> 4А1(ОН)3 + ЗСН/Г
При гидрировании пропена образуется пропан, а не бутан.
Итак, остаётся только четвёртый вариант ответа. Действительно, при взаимодействии бромэта- на с натрием образуется бутан (реакция Вюрца):
2С2Н5Вг + 2Na С4Н10 + 2NaBr
Ответ: 4"</string>
<string name="text26">"Пример. Верны ли следующие суждения о химических свойствах анилина?
А. Анилин реагирует с бромом легче, чем бензол.
Б. Анилин является более сильным основанием, чем аммиак.
    1) верно только А
    2) верно только Б
    3) верны оба утверждения
    4) оба утверждения неверны
Анилин - более слабое основание, чем аммиак и амины предельного ряда, что можно объяс­нить влиянием радикала С6Н 5 - на аминогруппу. Аминогруппа, в свою очередь, оказывает влияние на бензольное кольцо: замещение атомов водорода банзольного ядра на другие атомы проходит лег­ко. Поэтому анилин, в отличие от бензола, взаимодействует бромной водой с образованием осадка 2,4,6-триброманилина.
Ответ: 1"</string>
<string name="text27">""</string>
<string name="text28">"Пример 1. Банки с притертой пробкой необходимо применять для хранения
    1) оксида меди(П)
    2) хлорида натрия
    3) сульфата калия
    4) оксида фосфора(У)
В банках с притертой пробкой хранят вещества с высокой гигроскопичностью (способные по­глощать воду) или способные вступать с водой во взаимодействие. Среди предложенных веществ такими свойствами обладает только оксид фосфора(У). При его взаимодействии с водой образуются фосфорные кислоты.
Ответ: 4


Пример 2. Какой из перечисленных ионов наименее токсичен?
    1) РЬ2+ 2) Hg2t 3) Na+ 4) Zn2+
Среди приведенных в вариантах ответов ионов присутствует ион натрия Na+. Как известно, он входит в состав поваренной соли (хлорида натрия), которая используется для приготовлении пищи. Очевидно, что именно этот ион наименее токсичен для человека.
Ответ: 3
"</string>
<string name="text29">"Пример. Установите соответствие между реагирующими вещества и признаком протекающей между ними реакции.

            РЕАГИРУЮЩИЕ ВЕЩЕСТВА
        А)силикат натрия и соляная кислота
        Б)карбонат натрия и соляная кислота
        В)цинк и гидроксид натрия
        Г)нитрат серебра и фосфат калия

            ПРИЗНАК РЕАКЦИИ
        1) выпадение бурого осадка
        2) выпадение желтого осадка
        3) качественные признаки реакции отсутствуют
        4) выделение газа
        5) образование бесцветного желе­образного осадка
Для решения задания целесообразно составить уравнения четырех реакций между исходными веществами, названия которых указаны в левом столбце.
Na2SiO3 + 2НС1 = H2SiO3; + 2NaCl
В первом случае выпадает студенистый осадок нерастворимой в воде кремниевой кислоты (5)
Na2CO3 + 2НС1 = 2NaCl + СОД + Н2О
При действии кислот на карбонаты выделяется углекислый газ. (4)
Zn + 2NaOH + 2Н2О = Na2[Zn(OH)4] + НД
В этой реакции выделяется водород (4).
3AgNO3 + К3РО4 - Ag3PO4| + 3KNO3
Образующийся осадок фосфата серебра имеет желтую окраску (2)
        Ответ: 5442
"</string>
<string name="text30">"Пример. Метод «кипящего слоя» применяется в производстве
    1) метанола 2) серной кислоты
3) чугуна 4) аммиака
Вспомним, что метод «кипящего слоя» применяется в процессе обжига пирита (железного колчедана) на первой стадии производства серной кислоты.
Ответ: 2"</string>

<string name="test_name1">Тест 1</string>
<string name="test_name2">Тест 2</string>
<string name="test_name3">Тест 3</string>
<string name="test_name4">Тест 4</string>
<string name="test_name5">Тест 5</string>
<string name="test_name6">Тест 6</string>
<string name="test_name7">Тест 7</string>


<string name="test1_1">"Из указанных в ряду химических элементов выберите три элемента, которые в Периодической системе химических элементов Д.И. Менделеева находятся в одном периоде.
1) А1 2) С 3)Mg 4) Cl 5)N
Расположите выбранные элементы в порядке уменьшения их атомного радиуса.
        "</string>
<string name="test1_2">"Из указанных в ряду химических элементов выберите три элемента, которые в Периодической системе химических элементов Д.И. Менделеева находятся в одной группе.
1)1 2) F 3)Mg 4) Cl 5)N
Расположите выбранные элементы в порядке уменьшения восстановительной способности соот­ветствующих им анионов."</string>
<string name="test1_3">"Из указанных в ряду химических элементов выберите три элемента, которые в Периодической системе химических элементов Д.И. Менделеева находятся в одной группе.
    1) 1 2) Вг 3) Са 4) С1 5) Na
Расположите выбранные элементы в порядке уменьшения окислительных свойств образованных ими простых веществ."</string>
<string name="test2_1">"Из числа указанных в ряду элементов
    1) N	2) Al 3) Li	4)Р	5) С
Выберите два элемента, которые в соединениях проявляют постоянную степень окисления.
"</string>
<string name="test2_2">"Из числа указанных в ряду элементов
    1) N	2) Al 3) Li	4) Р 	5) С
Выберите два элемента, которые образуют оксиды общей формулы ЭО2."</string>
<string name="test2_3">"Из числа указанных в ряду элементов
    1) N	2) Al 3) Li	4)Р	5) С
выберите два элемента, образующих бинарные соедиения с водородом, в которых степень о ния водорода равна -1."</string>
<string name="test3_1">"К веществам с молекулярным строением относятся
    1) графит
    2) оксид углерода(П)
    3) сера
    4) оксид кремния(Г/)
    5) оксид железа(Ш)"</string>
<string name="test3_2">" Веществами молекулярного строения являются
    l) NaOH 2) Ca(NO3)2 3) ОДОН 4) CuSO4 5) H2SO4"</string>
<string name="test3_3">"Ионную кристаллическую решётку имеют
    1) сода
    2) уксусная кислота
    3) поваренная соль
    4) ацетон
    5) сахароза"</string>
<string name="test4_1">"К реакциям обмена относят
    1) дегидрирование спиртов
    2) галогенирование алканов
    3) реакцию щелочных металлов с водой
    4) реакцию нейтрализации"</string>
<string name="test4_2">"К реакциям замещения относится взаимодействие хлора с
    1) этеном
    2) железом
    3) этаном
    4) алюминием
    5) иодидом калия"</string>
<string name="test4_3">"Из указанных типов химических реакций выберите два типа реакций, к которым можно отнести взаимодействие этана с хлором.
    1) присоединения
    2) замещения
    3) гомогенная
    4) каталитическая
    5) обратимая"</string>
<string name="test5_1">"С наибольшей скоростью соляная кислота взаимодействует с
    1) цинком
    2) гидроксидом натрия (р-р)
    3) железом
    4) карбонатом железа(П)"</string>
<string name="test5_2">"Верны ли следующие суждения о скорости химической реакции?
А. Взаимодействие азота с водородом быстрее осуществляется при высоком давлении.
Б. Скорость реакции зависит от температуры.
    1) верно только А
    2) верно только Б
    3) верны оба утверждения
    4) оба суждения неверны"</string>
<string name="test5_3">"На скорость химической реакции между раствором серной кислоты и железом не оказывает влияния
    1) увеличение концентрации кислоты
    2) изменение объема сосуда
    3) повышение температуры реакции
    4) увеличение давления
    5) измельчение железа"</string>
<string name="test6_1">"Электролитами являются
    1) хлорид натрия
    2) ацетон
    3) сахар
    4) оксид кремния
    5) идроксид натрия"</string>
<string name="test6_2">"В водном растворе ступенчато диссоциируют
    1) Na3PO4
    2) Н3РО4
    3) К2СО3
    4) H3N"</string>
<string name="test6_3">"Наибольшее количество сульфат-ионов образуется в растворе при диссоциации 1 моль
    1) сульфата натрия
    2) сульфата меди(Н)
    3) сульфата алюминия
    4) сульфата кальция"</string>
<string name="test7_1">"Сокращённое ионное уравнение реакции
NHj + OH=NH3 + H2O соответствует взаимодействию
    1) NH4C1 и Са(ОН)2
    2) NH3 и Н2О
    3) NH4C1 и Fe(OH)2
    4) NH3 и НС1"</string>
<string name="test7_2">"Уравнению реакции
CuCl2 + 2КОН = Cu(OH)2 + 2КС1 соответствует сокращенное ионное уравнение
    1) 2СГ+2Н+ = 2НС1
    2) Си2++ 2СГ = СиС12
    3) 2СГ+ 2К+ = 2КС1
    4) Си2++ 2ОЬГ= Си(ОН)2"</string>
<string name="test7_3">"Сокращенное ионное уравнение реакции
Ва2+ + SO42 = BaSO4
соответствует взаимодействию
    1) ВаО и H2SO4
    2) Ва и H2SO4
    3) ВаСО3 и K2SO4
    4) Ba(NO3)2 и Na2SO4"</string>
<string name="test9_1">""</string>
<string name="test9_2">""</string>
<string name="test9_3">""</string>
<string name="test10_1">"К окислительно-восстановительным относится реакция
    1) SO3 + Н2О = H2SO4
    2) 2NaHCO3 = Na2CO3 + СО2 + Н2О
    3) 2Na2SO3 + Н2О2 = 2Na2SO4 + Н2О
    4) СаСО3 + SiO2 = CaSiO3 + СО2"</string>
<string name="test10_2">""</string>
<string name="test10_3">""</string>
<string name="test11_1">""</string>
<string name="test11_2">""</string>
<string name="test11_3">""</string>
<string name="test12_1">""</string>
<string name="test12_2">""</string>
<string name="test12_3">""</string>
<string name="test13_1">""</string>
<string name="test13_2">""</string>
<string name="test13_3">""</string>
<string name="test14_1">""</string>
<string name="test14_2">""</string>
<string name="test14_3">""</string>
<string name="test15_1">""</string>
<string name="test15_2">""</string>
<string name="test15_3">""</string>
<string name="test16_1">""</string>
<string name="test16_2">""</string>
<string name="test16_3">""</string>
<string name="test17_1">""</string>
<string name="test17_2">""</string>
<string name="test17_3">""</string>
<string name="test18_1">""</string>
<string name="test18_2">""</string>
<string name="test18_3">""</string>
<string name="test19_1">""</string>
<string name="test19_2">""</string>
<string name="test19_3">""</string>
<string name="test20_1">""</string>
<string name="test20_2">""</string>
<string name="test20_3">""</string>
<string name="test21_1">""</string>
<string name="test21_2">""</string>
<string name="test21_3">""</string>
<string name="test22_1">""</string>
<string name="test22_2">""</string>
<string name="test22_3">""</string>
<string name="test23_1">""</string>
<string name="test23_2">""</string>
<string name="test23_3">""</string>
<string name="test24_1">""</string>
<string name="test24_2">""</string>
<string name="test24_3">""</string>
<string name="test25_1">""</string>
<string name="test25_2">""</string>
<string name="test25_3">""</string>
<string name="test26_1">""</string>
<string name="test26_2">""</string>
<string name="test26_3">""</string>
<string name="test27_1">""</string>
<string name="test27_2">""</string>
<string name="test27_3">""</string>


<string name="testAnswer1">314:142:421</string>
<string name="testAnswer2">23:15:23</string>
<string name="testAnswer3">23:35:13</string>
<string name="testAnswer4">4:35:23</string>
<string name="testAnswer5">2:3:24</string>
<string name="testAnswer6">15:2:3</string>
<string name="testAnswer7">1:4:4</string>





    <string name="pr1_1">"Определите, атомы каких из указанных в ряду элементов имеют в основном состоянии два неспаренных электрона.
Запишите в поле ответа номера выбранных элементов.
        1)Na	2)N	3) Si	4) Р	5) С"</string>
<string name="pr1_2">"Из указанных в ряду химических элементов выберите три элемента, которые в Периодиче­ской системе химических элементов Д.И. Менделеева находятся в одном периоде.
Расположите выбранные элементы в порядке возрастания окислительной способности простых веществ, образованных этими элементами.
Запишите в поле ответа номера выбранных элементов в нужной последовательности.
        1)Na	2)N	3) Si	4) Р	5) С"</string>
<string name="pr1_3">"Из числа указанных в ряду элементов выберите два элемента, которые проявляют низшую степень окисления равную -3.
Запишите в поле ответа номера выбранных элементов.
        1)Na	2)N	3) Si	4) Р	5) С""</string>
<string name="pr1_4">"Из предложенного перечня выберите два соединения, в которых присутствует ковалент­ная полярная химическая связь.
    1) СаС12
    2) НС1
    3) ВаО
    4) КС1О4
Запишите в поле ответа номера выбранных соединений."</string>
<string name="pr1_5">"Установите соответствие между формулой вещества и классом/группой, к которому(-ой) это вещество принадлежит: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответ­ствующую позицию, обозначенную цифрой.
        ФОРМУЛА ВЕЩЕСТВА
    A) Н2СО3
    Б) СО2
    B) N2O
        КЛАСС/ГРУППА
    1) кислота
    2) оксид кислотный
    3) оксид несолеобразующий
    4) соль кислая
Запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами."</string>
<string name="pr1_6">"Из предложенного перечня веществ выберите два вещества, с каждым из которых реагирует хлор.
    1) сера
    2) серная кислота
    3) сульфат натрия
    4) бромид натрия
    5) фторид калия
Запишите в поле ответа номера выбранных веществ."</string>
<string name="pr1_7">"В пробирку с бесцветным раствором соли X добавили несколько капель вещества Y.
В результате реакции наблюдали выделение белого осадка.
Из предложенного перечня выберите два вещества, которые могут вступать в описанную реакцию.
    1) КОН
    2) НС1
    3) CuSO4
    4) KNO3
    5) Ba(NO3)2
Запишите в таблицу номера выбранных веществ под соответствующими буквами."</string>
<string name="pr1_8">"Установите соответствие между формулой вещества и реагентами, с каждым из которых это вещество может взаимодействовать. К каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.

    ФОРМУЛА ВЕЩЕСТВА
        А)Zn(OH)2
        Б)H2SO4 (разб.)
        В)H2S
        Г)Са
    РЕАГЕНТЫ
        1) LiOH, HNO3, НС1
        2) NaOH, К2О, CuSO4
        3) Н2О, S, HNO3
        4) Zn, ВаС12, NaHS
        5) NaNO3, CuO, SiO2

Запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.
        А|Б|В|Г


"</string>
<string name="pr1_9">"Установите соответствие между реагирующими веществами и продуктами, которые преимущественно образуются при взаимодействии этих веществ: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.
        РЕАГИРУЮЩИЕ ВЕЩЕСТВА
        А)Си и HNO3 (разб.)
        Б) Си и НМОз(конц.)
        В)СиО и НМО3(конц.)
        Г)Си(ОН)2 и HNO3 (разб.)


        ПРОДУКТ(-Ы) РЕАКЦИИ
    1) Cu(NO3)2hH2
    2) Cu(NO3)2 и Н2О
    3) Cu(NO3)2, Н2О и NO2
    4) Cu(NO3)2, Н2О и NO
    5) Cu(NO3)2, Н2О и N2O
    6) Cu(NO3)2, Н2О и N2

        |А|Б|В|Г|
        | | | | |
        "</string>
<string name="pr1_10">"Задана следующая схема превращений веществ:
    X	    Y
Li	► LiOH 	► LiCl
Определите, какие из указанных веществ являются веществами X и Y.
    1) КС1(р-р) 2) Cu(OH)2 3)СиС12(р-р) 4) AgCl 5) Н2О
Запишите в таблицу номера выбранных веществ под соответствующими буквами.
        |X|Y|
        | | |"</string>
<string name="pr1_11">"Установите соответствие между названием вещества и классом/группой, к которому(-ой) это вещество принадлежит: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответ­ствующую позицию, обозначенную цифрой.
НАЗВАНИЕ ВЕЩЕСТВА
    A) пропен
    Б) изопрен
    B) ацетилен
КЛАСС/ГРУППА
    1) арены
    2) алкены
    3) алкины
    4) алкадиены
Запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.
        |А|Б|В|
        | | | |"</string>
<string name="pr1_12">"Из предложенного перечня выберите два вещества, которые являются структурными изо­мерами пропановой кислоты.
    1) этиловый эфир муравьиной кислоты
    2) пропанол-1
    3) метилацетат
    4) пропаналь
    5) метилэтиловый эфир
Запишите в поле ответа номера выбранных веществ."</string>
<string name="pr1_13">"Из предложенного перечня выберите два вещества, обесцвечивающие бромную воду.
    1) бутадиен-1,3
    2) бензол
    3) циклогексан
    4) стирол
    5) пропан
Запишите в поле ответа номера выбранных веществ."</string>
<string name="pr1_14">"Из предложенного перечня выберите два вещества, с которыми реагирует пропанол-2.
    1) Си
    2) Н2
    3) НС1
    4) СиО
    5) Си(ОН)2
Запишите в поле ответа номера выбранных веществ."</string>
<string name="pr1_15">"Из предложенного перечня выберите два вещества, с которыми реагирует анилин.
    1) пропан
    2) метан
    3) бром
    4) гидроксид натрия
    5) соляная кислота
Запишите в поле ответа номера выбранных веществ."</string>
<string name="pr1_16">"Из предложенного перечня выберите два сложных вещества, в молекулах которых имеется  Пи -связь.



1) метанол

2) азот

3) метаналь

4) аммиак

5) оксид углерода (II)



Запишите в поле ответа номера выбранных соединений."</string>
<string name="pr1_17">"Установите соответствие между схемой реакции и веществом X, которое является одним из реагентов в ней: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.

СХЕМА РЕАКЦИИ
А)фенол + X —► фенолят калия
Б)муравьиная кислота + X —> этилформиат
В)метаналь + X —> углекислый газ
Г)этанол + X —> этилат калия

ВЕЩЕСТВО X
1)СН3ОН
2)СиО
3)КМпО4(Н+)
4)СН3СН2ОН
5)КНСОз
6)К
Запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.
|А|Б|В|Г|
| | | | |
"</string>
<string name="pr1_18">"Задана следующая схема превращений веществ:
            X	    Y
СН3СНС12	► сн=сн	► СНзСНО
Определите, какие из указанных веществ являются веществами X и Y.
    1) Н2О (Hg2+)
    2) Zn
    3) Cu(OH)2
    4) NaOH (H2O)
    5) NaOH (спирт)
Запишите в таблицу номера выбранных веществ под соответствующими буквами.
        |X|Y|
        | | |"</string>
<string name="pr1_19">"Из предложенного перечня выберите два типа реакций, к которым можно отнести взаимо- действие азота с водородом.
    1)  каталитическая
    2) гомогенная
    3) необратимая
    4) замещения
    5) реакция нейтрализации
Запишите в поле ответа номера выбранных типов реакций."</string>
<string name="pr1_20">"Из предложенного перечня внешних воздействий выберите все воздействия, которые приводят к уменьшению скорости реакции между метаном и кислородом.



1) добавление катализатора

2) добавление воды

3) охлаждение

4) нагревание

5) увеличение объёма



Запишите в поле ответа номера выбранных внешних воздействий."</string>
<string name="pr1_21">"Установите соответствие между формулой иона и окислительно-восстановительными свойствами, которые он способен проявлять: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.
ФОРМУЛА ИОНА
А)H+
Б)S^2-
В)NO2-


ОКИСЛИТЕЛЬНО-ВОССТАНОВИТЕЛЬНЫЕ СВОЙСТВА
1.является только восстановителем
2.является и окислителем, и восстановителем
3.не проявляет окислительно-восстановительных свойств
4.является только окислителем
5.Запишите в поле для ответа последовательность цифр, соответствующих буквам АБВ.
        "</string>
<string name="pr1_22">"Установите соответствие между формулой соли и продуктами электролиза водного раствора этой соли, которые выделились на инертных электродах: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.
ФОРМУЛА СОЛИ
А)Na2CO3
Б)AlCl3
В)NaCi
Г)NaNO3



ПРОДУКТЫ ЭЛЕКТРОЛИЗА
1.металл и хлор
2.водород и кислород
3.водород и азот
4.водород и хлор
5.металл и кислород
6.водород и углекислый газ
Запишите в поле для ответа последовательность цифр, соответствующих буквам АБВГ."</string>
<string name="pr1_23">"Установите соответствие между названием соли и отношением этой соли к гидролизу: к каждой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.
НАЗВАНИЕ СОЛИ
А)хлорид аммония
Б)сульфат калия
В)карбонат натрия
Г)сульфид алюминия
ОТНОШЕНИЕ К ГИДРОЛИЗУ
1.гидролизуется по катиону
2.гидролизуется по аниону
3.гидролизу не подвергается
4.гидролизуется по катиону и аниону
Запишите в поле для ответа последовательность цифр, соответствующих буквам АБВГ."</string>
<string name="pr1_24">"Из предложенного перечня выберите два соединения, в которых между молекулами образуется водородная связь.



1) водорода

2) метанола

3) толуола

4) метаналя

5) метановой кислоты



Запишите в поле ответа номера выбранных соединений."</string>
<string name="pr1_25">"Из предложенного перечня выберите два типа химических связей, которые реализуются в сульфате калия.



1) ковалентная неполярная

2) ковалентная полярная

3) ионная

4) металлическая

5) водородная



Запишите в поле ответа номера выбранных соединений."</string>
<string name="pr1_26">"Установите соответствие между процессом и аппаратом, в котором он протекает: к каж­дой позиции, обозначенной буквой, подберите соответствующую позицию, обозначенную цифрой.
        ПРОЦЕСС
        А)получение сернистого газа из пирита
        Б)окисление оксида серы
        В)очистка сернистого газа от оставшихся мелких частиц пыли


        АППАРАТ
    1) контактный аппарат
    2) аппарат «Циклон»
    3) электрофильтр
    4) печь для обжига в «кипящем слое»
        Запишите в таблицу выбранные цифры под соответствующими буквами.
        |А|Б|В|
        | | | |"</string>
<string name="pr1_27">"Смешали 400 г раствора с массовой долей азотной кислоты 25% и 200 г раствора с массо­вой долей этой кислоты 20%. Чему равна массовая доля кислоты в полученном растворе?
Запишите число с точностью до целых."</string>
<string name="pr1_28">"    28 В результате реакции, термохимическое уравнение которой
СбН^Об^.) "Ь 6О2(г) = 6СО2(г) + 6Н2О(г) + 2800 кДж,
выделилось 560 кДж теплоты. Чему равно количество вещества кислорода, вступившего в реакцию?
Запишите число с точностью до целых"</string>
<string name="pr1_29">"Определите объём (н.у.) газа, выделившегося при растворении 44 г сульфида железа(П) в 	 избытке соляной кислоты.
        Запишите число с точностью до целых."</string>



<string name="pr2_1">"2-1"</string>
<string name="pr2_2">"2-2"</string>
<string name="pr2_3">"2-3"</string>
<string name="pr2_4">"2-4"</string>
<string name="pr2_5">"2-5"</string>
<string name="pr2_6">"2-6"</string>
<string name="pr2_7">"2-7"</string>
<string name="pr2_8">"2-8"</string>
<string name="pr2_9">"2-9"</string>
<string name="pr2_10">"2-10"</string>
<string name="pr2_11">"2-11"</string>
<string name="pr2_12">"2-12"</string>
<string name="pr2_13">"2-13"</string>
<string name="pr2_14">"2-14"</string>
<string name="pr2_15">"2-15"</string>
<string name="pr2_16">"2-16"</string>
<string name="pr2_17">"2-17"</string>
<string name="pr2_18">"2-18"</string>
<string name="pr2_19">"2-19"</string>
<string name="pr2_20">"2-20"</string>
<string name="pr2_21">"2-21"</string>
<string name="pr2_22">"2-22"</string>
<string name="pr2_23">"2-23"</string>
<string name="pr2_24">"2-24"</string>
<string name="pr2_25">"2-25"</string>
<string name="pr2_26">"2-26"</string>
<string name="pr2_27">"2-27"</string>
<string name="pr2_28">"2-28"</string>
<string name="pr2_29">"2-29"</string>

<string name="pr3_1">"3-1"</string>
<string name="pr3_2">"3-2"</string>
<string name="pr3_3">"3-3"</string>
<string name="pr3_4">"3-4"</string>
<string name="pr3_5">"3-5"</string>
<string name="pr3_6">"3-6"</string>
<string name="pr3_7">"3-7"</string>
<string name="pr3_8">"3-8"</string>
<string name="pr3_9">"3-9"</string>
<string name="pr3_10">"3-10"</string>
<string name="pr3_11">"3-11"</string>
<string name="pr3_12">"3-12"</string>
<string name="pr3_13">"3-13"</string>
<string name="pr3_14">"3-14"</string>
<string name="pr3_15">"3-15"</string>
<string name="pr3_16">"3-16"</string>
<string name="pr3_17">"3-17"</string>
<string name="pr3_18">"3-18"</string>
<string name="pr3_19">"3-19"</string>
<string name="pr3_20">"3-20"</string>
<string name="pr3_21">"3-21"</string>
<string name="pr3_22">"3-22"</string>
<string name="pr3_23">"3-23"</string>
<string name="pr3_24">"3-24"</string>
<string name="pr3_25">"3-25"</string>
<string name="pr3_26">"3-26"</string>
<string name="pr3_27">"3-27"</string>
<string name="pr3_28">"3-28"</string>
<string name="pr3_29">"3-29"</string>

</resources>